車cam拍下差館外兜圈 白衣漢涉舉鋤頭衝人群 警車駛經無停低

節錄

車cam拍下差館外兜圈
白衣漢涉舉鋤頭衝人群 警車駛經無停低

【本報訊】去年8月5日「大三罷」，旺角有群眾聚集。其間一名六旬退休漢聲稱深夜遭示威者包圍，疑拾起鐵鋤自衞，並在街頭遊走，被控一項公眾地方管有攻擊性武器罪受審。目擊證人稱一名白衫白褲男曾在旺角警署外舉起鐵鋤，近距離指向黑衣少年，並手持鐵鋤衝向人群，導致路人慌忙走避。證人的行車記錄儀拍下曾有警車駛經鐵鋤男身旁，但沒有停車。

案件昨在西九。。。。。

■被告朱木源昨日就一項公眾地方管有攻擊性武器罪受審。

拘捕被告的警員陳俊源稱，當晚凌晨2時半巡至水渠道時，市民報稱附近有白衣男手持鋤頭並指出涉案的被告，他遂截停被告查問。被告自言駕車途經西洋菜南街欲下車買煙，突然有一班人衝向他並作狀施襲。他感害怕，遂隨手拾起路上的鋤頭自衞，「冇拎過出嚟攻擊任何人」。

當晚駕車途經現場姓舒的飛機。。。。。

白衣男及後在警署外高舉鐵鋤，鋤頭指向一名黑衣少年，兩者相距僅一至兩呎，白衣男及後將鋤頭「一下鋤咗落地」，少年慌忙跑離。其後，該白衣男衝向一堆聚集人群並舉起鋤頭，人群再次慌忙走避。舒最終在通菜街重遇白衣男，即向附近警員報案，指「有人管有攻擊性武器」。

■從證人車cam片段可見，一名白衫白褲男子拖行鐵鋤頭（箭嘴示）。

■警署外有警車行經白衣男子（箭嘴示）旁，但沒有停車。

證人：警稱受傷才構成攻擊

辯方盤問舒，指他向警方錄取的口供並無提及企圖攻擊或驚慌走避等字眼，質。。。。。。

辯方續指車cam拍不到白衣男將鋤頭鋤向地，而事實上黑衣少年當時步伐正常沒奔跑；舒強調白衣男確有鋤地，因角度問題拍不到，但同意少年沒奔跑。

郭棟明盤問舒時，雙方多次就字眼和表達方式爭議。舒透露中四便赴美升學。。。。。

案件編號：WKCC1411/20

白衫人又贏

換車換車牌啦，唔換冇運行